peran pengalaman pemecahan masalah dalam perjalanan hidup

kemampuan mengidentifikasi dan pemecahan masalah

merasa bahwa sukses adalah hal nyaman tanpa adanya permasalahan

#### Tinjauan pendekatan psikologi

menurut Dany Agustiyanto terdapat pola pikir yang keliru yg menyebabkan problematika sosial:
1. Adanya konsep hidup yg keliru
2. menggambar realitas sterlalu berlebihan
3. menyamakan antara jalan menuju bencana dgn sumber bencana

org yg memiliki pengalaman pemecahan masalah
1. menguatkan mental, meningkatkan intelegensi
	Telah terlatih dan terbiasa
2. menciptakan peluang, kesempatan dan mendorong kesuksesan hidup
	iq tinggi tidak menjamin kesejahteraan. Namun, karakter menjadi salah satu variable nya.
3. Dampak hasil pemecahan masalah
	1. mendapatkan kemaslahatan dari usahanya tersebut
	2. mendapat pengalaman perasaan bagaimana sulitnya permasalahan yang dihadapinya dan adanya pengasahan pikiran untuk memecahkan masalah berikutnya

#### Tinjauan sejarah pengalaman orang-orang sukses
elon musk
	belasan bisa buat game sederhana
jusuf hamka
hendry santiago
	diagnoasa kanker dan disabilitas
rasul
	3 thn ressilient terhadap cobaaan


ingin  memecahkan masalah tetapi tidak memiliki niat bakat ilmu 
mengukur kerealisasian masalah terhadap kapasitas diri sendiri
jatuh berbeda dng orang yg memiliki tujuan
dmn gagal merpukan bagian, tidak hanya hasil tetapi juga prosesnya. Apakah proses dilakukan dengan tepat dan sungguh". 
Ketika sudah terbiasa walaupun belum berhasil., ketika dsa kesempatan, ketika itu pun juga siap untukj mengambilnya dimana menuju kesuksesan (opirtunis? no, different)
gagal = menyerah dan menerima mati

bagaiman cara menghadapi | investor dari hasil | Dia dari proses dan hasil semua sekotr dinilai.


hanry santiago  | disabilitas namun masih bisa menjadi yang diharapkan
berani untuk tidak muluk", jangan membayangkan yg tidak real tapi langsung melihat idealnya -> sisi lain idealis tapi juga harus realistis | dimana memang butuh ppenghayatan